如果有親中外國人用”香港係中國”挑釁你 你會點

諗咗好耐應該點應對
其實好多人喺支那讀幾年書會俾 「香港係支那」洗咗腦
聽到呢句真係火都嚟 難聽過粗口
但又唔想好似支那玻璃心咁起晒鋼 周圍屌
呢啲時候可以點

冇錯

The world is China.

Hong Kong is part of China .

點解淘寶買野冇免運費

you are white, you must be Nazi

Alaska is Russia
Crimea is Russia
Kosovo is Serbia

你咪答佢

香港係中國一部份
但中國不等於共黨的

之前有個post外國巴回
一國兩制
之後對面Hang咗機

但望住支那班魑魅魍魎 我真係講唔岀我同佢哋同一個國家

OK
You are American

如果係東亞人呢

嚴格黎講佢地冇講錯， 強調不同制度就好.
“yes, but not forever.”
最緊要唔好嬲

你老婆都係屬於中國人的

我覺得香港個名好似俾人強姦到臭晒
搞到我好驚人問我邊到嚟
驚又要解釋一輪但人哋唔想聽唔想理
然後就當你係街邊踎住等人 成身著名牌又樣衰 講嘢大大聲 又唔沖涼又成日呃錢嘅生物

No one want to know your view ar, who do you think you are ar? Join Chi-na army to stop us lo, noob fuck.

語言唔同，文字唔同，法制唔同，核心價值唔同，一嘜撚野國家

香港其實屬於大清，及後南京條約簽署之後，都係中華民國幫手同英，美簽署廢除當中不平等條約，當時中華人民共和國都未成立。
係，香港在歷史同地理上應該係屬於中國，但唔應該屬於共產黨，因為中國只係呢一撻地方嘅名。

You are Chinese

呢句真係好具攻擊力

最侮辱句子

問佢點解先
如果佢問你點解你覺得唔係
你咪話政治制度上係
但唔代表咩都做得

係，香港在歷史同地理上應該係屬於中國，但唔應該屬於共產黨

咁如果佢問你係咪中國人呢

然後會叫你唔好講政治
逼我做港豬

係咁又點

If you wanna discuss with them, then go on about the status of Hong Kong is semi-independent. Talk about the Sino-British Declarations, talk about HK having its own passport, currencies etc. Talk about Catalonia is in Spain, Scotland is in United Kingdom, and in fact HK has more autonomy compared to these two in a way. "You wouldn't go up to a Catalan to troll him being a Spanish and why would you do it to me?" Ask him that, and he says he would, it means he is an establishment supporter, he is not your friend, ask him to fuck off. If they don't like facts, show them history. Show them territories change over time. America used to be European colonies, Europe was entirely different before WW2, soviet union collapsed. Things change. So what matters isn't whether our government is controlled by China now. What matters is that we, Hong Kongers, regard ourselves as a nation and ethnicity uniquely defined by its value and culture, which is different from China.

港人治港，高度自治

He mentions it all the day and every time I try to explain and he fucking ask me not to talk about politics. I was like wtf? You’re the one who started everything.
I guess he just wanna tease me but I feel pissed off every time.

好易駁 國家主權同領土問題唔係政治問題係咩 唔通盤古初開已經有主權國家概念

Geographically HK is part of China but we have fundamental differences: we have our own legal system, passport, currency, speak different languages.

you are Chinese
Yes, I am. So what?
國藉上我係中國人，血統上我係漢人，但最重要既係︰我係一個人
我首先係一個人，然後先係中國人
一旦中國人既身份同人既身份有衝突，我會義無反顧咁選擇去做一個人
如果中國做出反人類既行為，你認同佢既話你連人都不如

一日個政權不變，我點都只會承認係香港人。

問題唔係個地方 係個政權
香港事實係中國嘅 無得否認

好辛苦呀 唔想承認但又唔可以講大話話自己唔係香港人
覺得自己好似做賊咁 收收埋埋

Ask: Are u communist?

SO?
你老豆係強姦犯你又係咪？

所以最容易嘅方法係deny主權移交嘅legality 中英聯合聲明既然只係歷史文件(或者其他原因) 咁香港主權依然喺英國度 咁香港只係de facto被中共佔領嘅英國領土 以香港喺屬於邊個嘅應該喺非法佔領結束後由香港人自己決定

You don’t know the real history

所以我不嬲用納粹德國/日本軍國主義 做例子嚟解釋

其實香港人係外國個名都臭臭地，因為香港人英文叻，鐘意搵著數， 成日放飛機. 投訴文化嚴重. 唔係好好多. 大陸第時有極權社會評分機制，冇自由，有咩事七事上新聞分分鐘呢世唔俾出國.
香港人其實都要同日本人學習下
「盡量不帶給別人麻煩」

同佢講you are right man跟住唔鳩彩佢啦
你會唔會同個精神病患者理論？

但係人哋一諗起中國。。。

咁你話, 係中國, 但高度自治, 除了國防外交, 中央冇權管香港任何事, 這是已故領導人鄧小平承諾的. 而家中共同港共破壞承諾, 言而無信, 枉為中國人。

但係一聽到人哋叫我做中國人 就覺得自己好嘔心
文化上咁大差異 真係聽唔落耳

自己點諗唔緊要, 團結大部人才能爭取最大可能, 努力。

成日有班粉腸開Wikipedia話你睇香港係中國既特別行政區嚟 即係香港屬於中國啦

原本諗住遲啲攞咗其他國家passport可以唔使煩同人解釋呢啲 但我發現人哋一問你邊到嚟 你冇辦法答到香港以外嘅地方

好辛苦呀 解釋一大輪其實人哋又唔想聽
但我又唔想擁抱佢哋大中華